東莞公民到港聲援遊行 返內地被以吸毒罪行政拘留

廣東公民胡海波（左）到香港參加聲援反修例的抗議後，返回內地被警方以「吸毒」罪名拘捕。（胡海波朋友提供 / 拍攝日期不詳）

香港反修例持續示威受到內地民眾關注，廣東公民胡海波到香港聲援遊行，他於返回內地後，被警方以「吸毒」罪名行政拘留。由於他堅拒認罪，家人擔心他在當局打壓下會遭長時間關押。（黃樂濤 報道）

東莞市公民胡海波近日到香港聲援反修例遊行，但在返回東莞後，卻被當地警方以「吸毒」罪名抓捕，處以行政拘留十五日，現時關押在東莞市拘留所。胡海波的家人周五（9日）對本台表示，曾到拘留所探望胡海波，他表示並沒有吸毒，堅決不認罪，強調自己是冤枉的，家人憂慮在當局進一步打壓下，待行政拘留結束，胡海波將被以另一個藉口長期關押。

胡海波家人說︰現在還在拘留所裡面，見過他一次，明天（周六）我再去見他一次再說。他沒有承認、沒有認罪，然後說被人舉報，具體的還沒說，明天看了他才知道，看怎樣解決。

胡海波的香港朋友廖先生表示，胡海波經常參與維權活動，成為當局打壓對象，近日香港反修例的示威，引起他的關注，並希望到香港聲援。當他到達香港後，廖先生指曾與他飯敍，他透露一直被四名國保由東莞「陪伴」到香港，對他嚴密監管。

在一個星期的行程，他堅持參與香港的抗議活動，因為在香港，所以國保沒有即時制止，但當返回內地後，就立即以「吸毒」為名拘捕他。

廖先生說︰他（胡海波）自己偷偷摸摸啟程來香港，當搭巴士來深圳時，東莞國保就知道，那就即刻叫他停下來，派四個人（國保）就跟他下來，全部幫他埋單（結帳），房間1000元一晚，來香港我都招待他，國保監控得很嚴，（胡海波）參與（遊行）都可能有。

廖先生認為，警方這次拘捕胡海波，是想對他作出警告，不要再參與任何維權活動，此舉亦令他的家人感到壓力，有關部門希望透過這些手段逼使胡海波配合當局的維穩工作。

廖先生說︰（當局）弄到你怕，他（胡海波）還有一間小店在東莞，由他妻子經營，通過這些（拘捕）行為讓他的妻子感到一些壓力，由妻子阻止他參與這些事（維權活動），我想（當局）會達到一個這樣的目的。

本台致電向胡海波發出拘留通知書的東莞市公安局，但電話接不通；而東莞市拘留所的當值人員就不願意透露事件。

當值人員說︰如果你要查（查詢）的話，你要自己帶身份證過來查，電話我們不接受查詢。

原籍湖南的維權人士胡海波，後來移居東莞，他過往積極參與維權活動，曾經協助東莞裕元鞋廠罷工的員工維權，又到廣州聲援異見人士郭飛雄，以及舉牌聲援鄭州維權人士「十君子」案件等，因而經常受到當局打壓。

吸取自由的空氣的確像毒癮

[輸出革命］由今日起，不叫港獨，改叫「廣獨」

幫手支持廣獨，將革命思想傳入中國！

巴打可以用下面條link去印，set左a5 size

813 一句講晒，你入唔入機場

幫推上熱門，香港人唔可以俾人睇死得一日貨仔

他一直在玩命

所有到香港的中國人都有份聲援

係網上支持算啦

民主是個好東西

所以送中條例一過，我哋個個都係大毒梟

內地都有同路人

佢先係勇武

其實唔少

好勇武

我地都話48小時 佢地真係....

點解要反送中，明顯就係必須同必要

佢地比人捉到仲慘過係香港坐監

Hong Kong is not China

堅有中國人，我元朗遊行果次隔離有條友講普通話，仲要除口罩

•只佔領機場無用，係要癱瘓/減慢佢運作
•只要令航班癱瘓,就可快速令林鄭躝翻出黎,因為一日唔見咁多億佢個屎忽開曬花
•塞機場最安全，除非警查passport否則閣下可以係日韓台美國加拿大公民，咩tg都要收皮，夠膽你就放，同HKGov一齊攬炒
•我地要預左大把遊客插，但我地係喺自己土地上爭取自己權益，d飲樣咁多嗲就請佢賠番6條人命，1粒眼球，1隻牙同無數鮮血比我地香港人

Push

明日香港

完美示範送中條例

成日落嚟香港買奶粉都係反共的行為

推到香港傳媒都知

吸左漼淚彈咪當你吸左毒

烈士

今日大陸，明天香港

真同志 辛苦了

舉牌擺明係香港人黎

好人好者
行得正企得正
咁多人唔拉
拉你咩

不要這麼傻 保護好自己啊

We connect

呢個就係如果送中通過既後果

有心了

出晒樣

唔好呀求下你地真中國人唔好做傻事啦，係中國係有機頂盒既餐廳睇有線就算啦，點解要落黎

所以逃犯條例一定要反 按你條7年以上既罪好易

大陸冇公民

呢d真正既勇武
玩命

真係有吸毒，不過係警察放嘅過期催淚彈

曲？

明顯啦
唔通真係#曲線要講明咩

送中後嘅示範⋯
唉，希望佢冇事
我哋香港D狗都已經可以屈人屈到咁
內地嘅公安⋯⋯⋯

大陸其實都民運義士，佢地付既代價係更大
你睇下劉曉波

好慘

頂 叫連仔del相啦
中國好人買少見少呀

仆街

錯手禁錯負皮...

（緊急）（無人講？）有無人知超過30個鐘 811被捕人士新屋嶺見到律師未

勇敢的中國人

秒

Real

佢地代價仲大都肯出黎

勇到佢

中共:吸到自由嘅空氣=毒

呢d大陸人係咪傻嫁

吸到咁多tear gas都變毒行俠

好勇
respect

好勇
打倒習帝都敢講

乜叫國保
而家大陸人mark人?
一個人4個國保?

港豬見到未????
香港之後就係咁架喇

多谢您，同胞

勇士

係大陸清醒㗎人係最辛苦㗎人

freedom is not free

多謝佢
輸左既話香港就會變成咁

大陸連上網都實名登記
網上言論已經可以搵返發佈者仲可以以言入罪
有咩分別?
可以冷氣房吃西瓜維權?

呢D一早係名單入面

「對準目標」離境大堂先係春袋中既春袋

D國保幫佢俾錢？

多謝你地

發夢見到香港獨立，然後慢慢深圳獨立，廣州獨立，一步一步向上移，20年內全國向共產主義說再見

夢境總是美好的，可能我林多左

親

點解哩啲醒目心水清又勇嘅唔係香港人呢…
同啲廢老交換身份咪大家都開心囉…唉

Push

點解要反送中就係咁解

正正說明點解要反送中，男屍奶共狗心知肚明，只係名利令佢哋講狗話，班廢老最ON9，以為乜撚野行得正企得正唔怕修例

叫早幾日機場大聲疾呼果條IT廢中出黎

支共

支持同胞 加油

完美示範為什麼要反送中

大家connect 下大陸人la

東莞其實最深受其害
以前既森林樂土.....
隨住香港既墜落...

又證明逃犯條例修訂對中共既重要性

多謝你 好勇敢

如果學香港咁搞法 即刻變坦克碌豬啦

這就是中國。jpg

你真係諗多咗

99.9999% 內地人都支持香港警察，因為內地全部消息都係香港廢青打警察、老人家，因為買唔到樓所以出嚟搞事

佢哋甚至話香港俾佢哋睇到民主嘅壞處

義士

推

真同胞

唔好笑 自己友黎

真烈士

幫幫手做低林奠條柒婆
一齊送佢番大灣區

再唔去機場 香港提早2047 我地都俾人屈

雖然好憎支那人，但佢真係一個勇士，respect
如果我地今次輸咗，以後就會好似佢咁

吸左港獨

所以真係好驚思想輸出。。。

[緊急分析]法！不！責！眾！

Freedom is the oxygen of the soul.

慘

送中

希望好人有好報

個意境

多謝支持

respect

完全係送中既後果 點解d藍絲廢老仲咁冥頑不靈有時真係覺得要殺到埋黎 搞9到呢堆人等佢地體驗下被砌生豬肉既磁味佢地先識醒

多謝你

滋味 自膠

CLS

[置頂] [上線啦!!!] 夢遊機場 Online攻略

義士 冒住生命危險都仲出黎

呢啲真係respect

呢啲就係所謂大陸嘅自由法治

自由有毒

謝謝

double kill

吸取自由的空氣像毒癮
Freedom is not free
兩句都好中

仲話送中唔會送政治犯梗係唔會啦，中国都冇政治犯嘅，嗰啲全部犯其他罪

港豬醒未

吸毒 係咪指吸左催淚煙呀

點樣可以唔反文中

真。中國人

cls

釋放胡海波

吸毒都犯法？

勇者

支共：毒品黎架

鄰國同胞，好多謝你

真心 屈佢吸毒罪之後 會餵毒品佢食 等佢真上癮 就會名正言順用吸毒罪告佢 就算放返佢 因為毒癮太深搞到佢變左廢人變左道友

送中就係咁

好似歌詞

講國語㗎

rip

岩，唔好話毒品，思想仲危險過核彈
所以唔好再放大陸人落來啦